% @Source Indice
Une compagnie d'assurance répartit les conducteurs en deux catégories :
\begin{itemize}
  \item ceux qui ont un risque élevé d'avoir un accident pendant l'année qui suit la signature du contrat
        (cette catégorie contient $30\,\%$ des conducteurs) ;
  \item ceux qui ont un risque faible d'avoir un accident de ce type.
\end{itemize}
Une étude a montré que les conducteurs de la première catégorie on une probabilité égale à $0,4$ d'avoir un accident
durant l'année qui suit la signature du contrat.

Pour les conducteurs de la deuxième catégorie, cette probabilité est de $0,2$.
\medskip


\begin{multicols}{2}
  On note les événements suivants :
  \begin{itemize}
    \item $E$ : \og{}\textit{L'assuré a un risque élevé d'accident}\fg{}.
    \item $F$ : \og{}\textit{L'assuré a un risque faible d'accident}\fg{}.
    \item $A$ : \og{}\textit{L'assuré a un accident}\fg{}.
  \end{itemize}
  \medskip
  
  \begin{enumerate}
    \item On donne l'arbre pondéré ci-contre :
          \begin{enumerate}
            \item Que représente le nombre $0,3$ figurant sur la branche du premier niveau ?
  
                  Calculer $P(F)$ et compléter l'autre branche du premier niveau.
            \item La valeur $0,4$ figurant sur la branche du second niveau est $P_E(A)$
                  c'est-à-dire la probabilité que l'assuré ait un accident sachant qu'il a un risque élevé.
  
                  Donner la valeur de $P_F(A)$, puis compléter les autres branches du second niveau.
          \end{enumerate}
    \end{enumerate}


  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[%
        grow'=right,%
        level 1/.style={sibling distance=30mm},%
        level 2/.style={sibling distance=20mm,level distance=30mm},%
        proba/.style={midway,above left,font=\scriptsize,inner sep=1pt}
      ]
      \node[inner sep=0pt]{}
      child[dashed] {node (E) {$E$}
          child {node {$A$} edge from parent node[proba] {$0,4$}}
          child[solid] {node {$\overline{A}$}}
          edge from parent node[proba] {$0,3$} }
      child[loosely dash dot dot] {node{$F$}
          child {node {$A$}}
          child[solid] {node {$\overline{A}$}}
        };
      \node[font={\scriptsize\bfseries},inner sep=1pt,text width=2cm,above=1cm of E,xshift=-1.3cm] (n1) {Premier niveau};
      \node[font={\scriptsize\bfseries},inner sep=1pt,right=of n1] (n2) {Second niveau};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{multicols}
\begin{enumerate}
  \setcounter{enumi}{1}
  \item \begin{enumerate}
    \item Exprimer $P(E \cap A)$ en fonction de $P(E)$ et $P_E(A)$, puis calculer $P(E \cap A)$.
    \item Le chemin en pointillés\quad  \raisebox{2pt}{\tikz{\draw[dashed,thick] (0,0) -- (2,0);}}\quad allant à $E$ puis à $A$ schématise la réalisation de l'événement $E \cap A$.

          Quel calcul doit-on faire sur les probabilités des branches parcourues pour obtenir $P(E \cap A)$.
  \end{enumerate}
\item Quel événement correspond au chemin marqué\quad  \raisebox{2pt}{\tikz{\draw[loosely dash dot dot,thick] (0,0) -- (2,0);}}\quad   ? Quelle est sa probabilité ?

\end{enumerate}